---
author: iosifidis
categories:
  - Ανακοινώσεις κοινότητας
  - Ειδήσεις
date: 2017-09-24 13:09:28
guid: https://www.gnome.gr/?p=3695
id: 3695
permalink: /2017/09/24/metafrasi-gnome-3-26-1/
tags:
  - gnome
  - gnome 3.26
  - ΕΛ/ΛΑΚ
  - μεταφράσεις
  - μετάφραση
title: Μετάφραση για την υπο-έκδοση GNOME 3.26.1
url: /2017/09/24/metafrasi-gnome-3-26-1/
---

<span class="embed-youtube" style="text-align:center; display: block;"></span>

Όπως γνωρίζετε από τις αναρτήσεις μας και όσοι ακολουθείτε τα νέα του GNOME, στις <a href="https://www.gnome.gr/2017/09/13/gnome-3-26/" target="_blank">13 Σεπτεμβρίου 2017 κυκλοφόρησε η κύρια έκδοση 3.26.0</a>. Οι περισσότερες διανομές περιμένουν να σταθεροποιηθεί η κύρια έκδοση, στα δοκιμαστικά αποθετήριά τους (κάθε διανομή χρησιμοποιεί διαφορετικό σύστημα «ελέγχου ποιότητας» που βολεύει. Δεν θεωρείται κάποιος σωστός και άλλος λάθος). Έτσι οι χρήστες αρκετών διανομών θα μπορέσουν να χρησιμοποιήσουν τη νέα έκδοση μετά από περίπου ένα μήνα.

Σύμφωνα με την <a href="https://wiki.gnome.org/ThreePointTwentyfive" target="_blank">σελίδα του προγράμματος κυκλοφορίας</a>, η κυκλοφορία της έκδοσης 3.26.1 θα είναι η 4 Οκτωβρίου 2017. Η <a href="https://www.gnome.gr/2017/09/06/metafrasi-gnome-3-26-0/" rel="noopener" target="_blank">ανακοίνωση της μετάφρασης της 3.26</a> βγήκε αργά (αν και είναι γνωστό ότι έχουμε 6 μήνες να μεταφράσουμε την επόμενη έκδοση). Τώρα έχουμε αρκετές ημέρες να διορθώσουμε και να μεταφράσουμε περισσότερα strings.

Στη σελίδα <a href="https://l10n.gnome.org/teams/el/" target="_blank">https://l10n.gnome.org/teams/el/</a>, μεταφράζουμε την έκδοση **«GNOME 3.26 (σε ανάπτυξη)»** και για αρχή θα επικεντρωθούμε στα μηνύματα της **«Διεπαφής χρήστη»** και στη συνέχεια στην **«Τεκμηρίωση»**.

### Είμαι νέος στην κοινότητα, πως μπορώ να βοηθήσω στη μετάφραση του έργου;

Η ελληνική κοινότητα του GNOME, δέχεται με χαρά οποιαδήποτε βοήθεια στο έργο της. Αν θέλετε να βοηθήσετε με τη μετάφραση του GNOME και δεν γνωρίζετε πως, σας προσκαλούμε να επικοινωνήσετε μαζί μας στη <a href="https://mail.gnome.org/mailman/listinfo/gnome-el-list" target="_blank">λίστα αλληλογραφίας</a> ή στα [μέσα κοινωνικής δικτύωσης](https://www.gnome.gr/#social_media) για νας καθοδηγήσουμε.

Στη σελίδα [«Συμμετοχή»](https://www.gnome.gr/contribute/) θα βρείτε οδηγίες για το πως να εγγραφείτε στην πλατφόρμα μεταφράσεων του GNOME, ποια είναι τα βήματα που ακολουθούμε σε κάθε μετάφραση καθώς επίσης και χρήσιμες πληροφορίες σχετικά με τα εργαλεία που χρησιμοποιούμε στην ελληνική κοινότητα του GNOME.

**Ας ολοκληρώσουμε λοιπόν τις μεταφράσεις!**